<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>hekou写字的地方</title>
  
  
  <link href="http://hekouwangyutian.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://hekouwangyutian.com/"/>
  <updated>2025-07-15T15:18:34.192Z</updated>
  <id>http://hekouwangyutian.com/</id>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>5 顺利的面试</title>
    <link href="http://hekouwangyutian.com/2025/07/15/5-%E9%A1%BA%E5%88%A9%E7%9A%84%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    <id>http://hekouwangyutian.com/2025/07/15/5-%E9%A1%BA%E5%88%A9%E7%9A%84%E9%9D%A2%E8%AF%95/</id>
    <published>2025-07-15T15:15:30.000Z</published>
    <updated>2025-07-15T15:18:34.192Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然在外面看着是大厂房，但走进来这里的布局就像正常的办公室一样，也是分成了一个一个的房间。我被带到了一个大的房间里，看着房间里坐着很多的人，大家都是来面试的。好多面试的人年纪看着不小了，中年大叔或者中年阿姨，皮肤黝黑，穿的衣服有些质朴，很单调的黑白灰，有些大叔饱经沧桑，头发少了很多，有些秃顶。</p><p>我是这个房间里来的最晚的人了，那等排到我应该要好久吧。我慢慢悠悠的找了个角落，坐在那里看手机。没想到凳子还没有坐热，就听到有人喊我的名字了，面试单证的去另外一个房间，我就跟着那个人来到了另一个去处。</p><p>这次面试我的人看上去就像个大领导，脚上穿着锃亮的黑皮鞋，全身一套笔挺的西装，看着一尘不染，头上两侧都剃光了，只有顶上是笔直的短发，显得非常的精神，给人一种十分值得信任的感觉。</p><p>我还是第一次接触单证这个行业，所以在面试前我也没有准备任何问题。</p><p>“我是整个单证组的负责人，你可以叫我成哥”</p><p>“你好，成哥”</p><p>“之前接触过单证行业吗？”</p><p>“没有，我还是第一次听说这个行业”。</p><p>“那我就跟你简单介绍一下：单证在我们公司就是专门录入数据的，一个运输货物的汽车，不管是从我们这个仓库拉货进来或者是从这个仓库拉货出去，都会经过好几个环节，比如刚才你在门口看到门卫室那里大货车司机会在门卫室里登记，登记完之后货车才能进入我们这个厂区，门卫室同时负责指定这个货车在哪个卷帘门门口，也就是码头上卸货或者装货。到达码头上，会有专门的卸货师傅去卸货，有专门的盘点员去盘点货物质量数量，盘点员确认没问题后，就把这个单子拿到你们系统上进行登记确认。只有确认完了之后，这个汽车才能继续去门卫那里检验单子，并进出厂区大门”</p><p>“好的，成哥，我大概明白了工作内容。那工作时间的话会比较长是吗，我还担心自己上不来夜班，半夜打瞌睡”</p><p>“这个是的，白班是早上8点到晚上7点，夜班是晚上7点到早上8点，不过你别看时间这么长，但是有两个情况，第一个就是不加班，到了点就是可以正常下班，再忙都可以把工作留到下一班的人去处理，第二个就是虽然时间比较长，但是大概有50%-60%的时间是空闲的，晚上这时候你睡睡觉或者玩玩手机都可以的。”</p><p>“那还挺好的。”</p><p>”薪资你都了解清楚了吧，我们除了固定工资外，还会根据每月的一个情况上下浮动，业绩好的情况下还会有奖金加成。除了这些外，你还有什么想了解的吗？“</p><p>“你们公司对于在这边落户有帮助吗？”</p><p>“这个我倒是不清楚，不过现在这边落户应该是没有大的限制，只要你想转过来应该都是可以转的”</p><p>“好的好的，成哥，其他没有什么问题了。”</p><p>“好，那你过两天去镇上的服务中心去做个体验吧，体验没问题就直接可以过来上班了。”</p><p>“好”</p><p>整个面试过程顺利的超出我想象，当然我是很轻松的一个心态去看待，但是也没有想到居然会这么顺利。从厂区出来之后，我第一时间回到了家里，把面试情况的跟家里人说了一下，他们也挺为我高兴的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;虽然在外面看着是大厂房，但走进来这里的布局就像正常的办公室一样，也是分成了一个一个的房间。我被带到了一个大的房间里，看着房间里坐着很多的人，大家都是来面试的。好多面试的人年纪看着不小了，中年大叔或者中年阿姨，皮肤黝黑，穿的衣服有些质朴，很单调的黑白灰，有些大叔饱经沧桑，头发</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说/失业进厂打工" scheme="http://hekouwangyutian.com/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E5%A4%B1%E4%B8%9A%E8%BF%9B%E5%8E%82%E6%89%93%E5%B7%A5/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4 开始面试</title>
    <link href="http://hekouwangyutian.com/2025/07/13/4-%E5%BC%80%E5%A7%8B%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    <id>http://hekouwangyutian.com/2025/07/13/4-%E5%BC%80%E5%A7%8B%E9%9D%A2%E8%AF%95/</id>
    <published>2025-07-13T02:31:58.000Z</published>
    <updated>2025-07-13T02:32:45.780Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>回家呆了几天后，就收到了那家厂的面试通知。第一次去面试就是一副无所谓的态度，对那个厂没有什么期待吧，这个小镇子上的厂能是什么好公司。没有期待整个人就会觉得很放松，不会紧张，感觉就像是去玩一样。</p><p>下午1点半，我准时到了厂里的地址。没想到它就在去人才市场的路上，我平时经过这个地方那么多次，第一回发现这里原来藏了这么大一个厂。</p><p>厂的大门很宽，我从门口望去，厂房前的空地大概有2-3个足球场那么多。厂房都是仓库造型的结构，只有一层，但是层高特别的高，长方形的厂房连成一片。厂房正对着大门的这一侧墙壁开了十几个门，都是卷帘门，有些卷帘门口停着超级大的货车，货车的仓门已经打开，有些正在装货或者是卸货。前面这些空地的边缘还静置着一些大货车，大概是长期停靠的或者停在这里休息的。</p><p>大厂房左边是一个集装箱外壳做成的小房子，这个房子是一个小正方形，占地面积不大，但是很高，有两三层楼那么高，小房子的三楼有一条长长的空中隧道的长方形集装箱结构的路，连接着小房子到大厂房。</p><p>大门旁边有一条水泥小路，这条小路直通保安的小房子，小路的左边是一排的出入闸机。看来这个厂的管理很严格，一般人根本无法出入。时值夏天，保安室里面门窗紧闭。透过透明的玻璃窗朝里面望去，里面坐了4,5个人，大家都很忙碌。有人在指挥厂区门口的电动门，让车子平稳缓慢的进入到厂区来。有的司机会停在门口，从驾驶室下来，拿着一叠单子从另外一个窗户递给了里面的工作人员。</p><p>我在旁边窗户站了一会，看有个人正好忙完了，就去敲了一下窗户，果然引起了那个人的注意，一股寒冷的空气比人先钻出来。</p><p>“干什么的？”</p><p>“我是过来面试的“</p><p>“叫什么名字？”</p><p>“xxx”</p><p>“身份证带了吗，给我一下”</p><p>我从裤子口袋里小心翼翼的拿出了身份证，递给了他，他在拿到身份证的同时，迅速的又把那个窗户关上了。透过窗，他一遍拿着身份证仔细打量，一看打着电话，打着电话的时候还回头看了我一眼，大概是跟里面确认是否有这么个人过来面试的。我看他对着电话简短的沟通了一下，就挂了。</p><p>他打开窗，把身份证递给我，那股寒冷的空气又钻出来了。</p><p>“等着”，说完又把电话给挂了。</p><p>在门口等了没多久，看厂区另一侧集装箱的小房子里，走出来一个女人，她穿着一条白色裤子，粉红色的纱制的短袖，撑着一把小阳伞。</p><p>“又没有下雨，大晴天的撑伞有必要吗?” 我心里不禁有点鄙夷。</p><p>等她走近，我发现还是很有必要的。虽然看着她好像上了一些年纪，但是从短袖里透出来的手臂十分的白皙，就跟玉一样洁白干净且没有瑕疵，身上还散发出一股淡淡的香味。</p><p>“你是xxx吗？”</p><p>“是的”</p><p>“好的，你跟我走吧”。说完从口袋里掏出了一个工卡，放在闸机上贴了一下，闸机门就自动弹开了。</p><p>我跟着她的后面，走进了她刚才出来的小房子。远处看以为它是一个小房子，只有走进去才知道原来里面装着的是一个楼梯。我跟着她上了楼梯，走进了刚才在外面看到的空中走廊。这个走廊从外面好像不长，但是在里面看，得有十几米长，走廊的尽头就是大厂房里了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;回家呆了几天后，就收到了那家厂的面试通知。第一次去面试就是一副无所谓的态度，对那个厂没有什么期待吧，这个小镇子上的厂能是什么好公司。没有期待整个人就会觉得很放松，不会紧张，感觉就像是去玩一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午1点半，我准时到了厂里的地址。没想到它就在去人才市场的路上，我</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说/失业进厂打工" scheme="http://hekouwangyutian.com/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E5%A4%B1%E4%B8%9A%E8%BF%9B%E5%8E%82%E6%89%93%E5%B7%A5/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3 进厂打工</title>
    <link href="http://hekouwangyutian.com/2025/07/12/3-%E8%BF%9B%E5%8E%82%E6%89%93%E5%B7%A5/"/>
    <id>http://hekouwangyutian.com/2025/07/12/3-%E8%BF%9B%E5%8E%82%E6%89%93%E5%B7%A5/</id>
    <published>2025-07-12T01:17:26.000Z</published>
    <updated>2025-07-12T01:46:35.310Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚回到农村，感觉生活一下子变了很多。</p><p>首先是安静，原来在上海住着每天都很吵，楼上楼下的动静声音，马路上各种车辆的鸣笛声，商场里各种嘈杂声。回到家里后，这些声音通通都消失了。尤其是到了夜里，四周都是黑漆漆的，路灯也很少有，整个小镇仿佛笼罩在一片茫茫的黑暗之中，任何建筑或者声音都被它吞噬。</p><p>然后是空旷。原来在市区到处都是遮天蔽日的高楼大厦，打开窗户就能看到对面人家。现在回了家，没有那种直入云霄的摩天大楼，也没有拥挤的人群，这个地方我生活了多年，没有大型的商场，也没有什么娱乐场所，甚至出来买个菜都得走一个小时的路。路的两旁都是大片的农田，每到秋天收获的季节，这里就是一片金色的海洋。</p><p>我不用再担惊受怕了，不用每天为了生机问题而发愁，心情放松了很多，生活仿佛又恢复了平静。每天早上睡到中午起来，餐桌上已经是父母做好的饭，直接吃现成的，实在不行，就去超市买点便宜的零食填饱肚子，吃完喝完我又睡觉到下午，再醒来时又开始打游戏了，一直打到半夜。小镇很偏僻，年轻人大部分都流入大城市了，留下一些中老年人在这里留守。</p><p>这种颓废的生活过的久了，自然而然的与家里人有了矛盾。这天晚上回来，上了一天班的他们疲惫不已，一打开们就看着我坐在电脑面前玩游戏，不由的火从心生：</p><p>“你这么大人了，还天天在家里呆着？”</p><p>“这不是不好找工作了，要有我怎么不去？”</p><p>“高的工作找不到，你就跟着我去厂里上班，不要天天像一个二流子一样。”</p><p>“你们厂我不去，太累了，我做不来。”</p><p>“那我明天请个假带你去人才市场找一下，镇上这么多厂，没有一家适合你吗？我就不信了”</p><p>“哦”，虽然知道他们说的是对的但是我还是不情愿的答应了。</p><p>第二天一大早，我睡眼惺忪的跟着父母去镇上的人才市场找工作。说实话，这个镇上的人才市场我有些看不上，我在上海工作这么些年，做的都是高端的工作，现在镇上大部分都是厂，流水线，需要什么技术含量呢，无非就是些体力重劳动，那镇上的这些企业那还不是随便自己挑？</p><p>来到人才市场后，才发现这里招工的确实很多，比如招保洁的，招叉车司机的，招流水线工人的，虽然我能做这些工作，但显然都太不适合自己，转了一圈后才找到了一个小摊位上，一个中年女人安静的坐在课桌后面，课桌前面有一张牌子，牌子上写着招聘单证，要求本科学历，公司的工作内容就是操作系统。</p><p>我理解的操作系统是操作windows系统，linux系统这种，谁知道那个中年女人神情很平淡的说不是，是公司内部的系统，说完就很及时的沉默了，仿佛多说了一个字就会泄露机密一样。又看到牌子上写着，会上夜班。我其实挺排斥日夜颠倒的工作的，熬不了夜，一到晚上11点多眼睛就困得睁不开了。那我就想：那就把这个作为备选吧，看看有没有其他合适的岗位。</p><p>在人才市场里转了一两个小时，再也没有找到其他合适的工作，只有这一个看起来还稍微有点技术含量，其他招的都是普通的操作工或者是流水线上的工人。为了再避免家里唠叨，我对父母说那就去试试吧，说完折返回到那个中年女人那里，简单的登记了一下电话，姓名，身份证号，年龄等个人信息，就回去了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;刚回到农村，感觉生活一下子变了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是安静，原来在上海住着每天都很吵，楼上楼下的动静声音，马路上各种车辆的鸣笛声，商场里各种嘈杂声。回到家里后，这些声音通通都消失了。尤其是到了夜里，四周都是黑漆漆的，路灯也很少有，整个小镇仿佛笼罩在一片茫茫的黑暗之中，任</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说/失业进厂打工" scheme="http://hekouwangyutian.com/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E5%A4%B1%E4%B8%9A%E8%BF%9B%E5%8E%82%E6%89%93%E5%B7%A5/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2 突然失业</title>
    <link href="http://hekouwangyutian.com/2025/07/10/2-%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%A4%B1%E4%B8%9A/"/>
    <id>http://hekouwangyutian.com/2025/07/10/2-%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%A4%B1%E4%B8%9A/</id>
    <published>2025-07-10T13:25:19.000Z</published>
    <updated>2025-07-12T01:46:41.256Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>永远忘不了那个寒冷的星期三上午。来公司正常摸了半天鱼，再过一个小时就到吃饭的时间，我以为今天又要这样平平无奇的度过了。没想到老板这时候把领导叫到办公室谈话了，起初我以为只是正常的工作需求讨论，但随着我们部门的人接二连三的叫过去，我的心理顿感不妙了：一个接一个的进去，出来之后神情都特别严肃，肯定不是什么好事。</p><p>等到一个同事出来后叫我时，我赶紧起来，整理一下着装，走到了老板办公室的门口。老板办公室的门半掩着，我轻轻的敲了一下门，听见里面一声”进”，我就推开了门。</p><p>平时跟老板接触的很少，就是有时候去接水或者上厕所时碰到过，但也只是简单的打个招呼。这还是第一次这么面对面的走到老板跟前，不免有些拘束。老板看到我进来后，热情的打了一声招呼。</p><p>“xxx是吧，请坐”</p><p>我听老板的指令坐到了老板的对面。</p><p>“XXX,,你来我们公司也有几年的时间了吧”</p><p>“是的，快三年了”</p><p>“也算是老同事了，你对我们公司感觉怎么样？”</p><p>“挺好的，工作节奏很稳，平时需求也是精益求精的去完成，质量很好。”虽然听老板的意思是想听听我对各方面的一个想法，但是我明白在这种场合，不管是真有不好的想法，还是想说其他的，都不能这个时候说出来，所以我就很笼统的说了一下。</p><p>“那就好，找你过来我就开门见山的说了，公司最近发展可能碰到了一些问题，找不到盈利的方向，需要停下来思考一下，所以可能暂时你不用来上班了。”老板很平静的说</p><p>我一时之间还没有反应过来，等了半晌，才从嘴里冒出来一句话：“是要辞退我一个人吗？”</p><p>“不是的，你们整个部门都要解散掉”</p><p>“哦”</p><p>“你不用担心，我会给你们一些赔偿的，而且等我想明白方向之后，会重新把你们召唤回来，还有就是。。。”</p><p>老板后面说什么我都没有听到，眼看着老板的嘴巴在那里一张一合的，但是声音就是传不到我的耳朵里，我大脑一片空白，就这样悻悻的离开了老板的办公室，虽然老板说后面可以再回来，但是谁都清楚一旦离开再也不可能回来了。</p><p>从这家公司离开之后，很长一段时间我都没有找到工作，眼看着口袋里的存款捉襟见肘了，之前每天必喝的咖啡再也不喝了，之前点的几十块的外卖再也不敢点了，从几十到十几，再到几块钱。以前熬到半夜玩的游戏，这时候也没有兴趣继续下去了。随着生活的质量急剧下降，思索再三，我不得不退掉了这里租的房子，回到了农村老家。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;永远忘不了那个寒冷的星期三上午。来公司正常摸了半天鱼，再过一个小时就到吃饭的时间，我以为今天又要这样平平无奇的度过了。没想到老板这时候把领导叫到办公室谈话了，起初我以为只是正常的工作需求讨论，但随着我们部门的人接二连三的叫过去，我的心理顿感不妙了：一个接一个的进去，出来之后</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说/失业进厂打工" scheme="http://hekouwangyutian.com/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E5%A4%B1%E4%B8%9A%E8%BF%9B%E5%8E%82%E6%89%93%E5%B7%A5/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>1 顺利的生活</title>
    <link href="http://hekouwangyutian.com/2025/07/06/%E9%A1%BA%E5%88%A9%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://hekouwangyutian.com/2025/07/06/%E9%A1%BA%E5%88%A9%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</id>
    <published>2025-07-06T02:19:59.000Z</published>
    <updated>2025-07-12T01:46:22.425Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>毕业没多久，我就在上海找了一份很好的工作。看朋友圈动态有的同学还在为生计走南闯北，四处奔波时，我已经很稳定了。有多好呢？</p><p>环境很好。公司位于市中心的一处高档的写字楼里。大楼很气魄，有三个门，左右两边各是手推玻璃门，中间是大旋转门。我每次进出都走旋转门，尽管一直觉得它运转的速度有点慢了。一楼的大堂面积很大，层高得有6，7米。地面铺的都是淡黄色的大理石瓷砖，中间是一盏巨大的吊灯，晚上亮堂堂的。左侧是一个巨大的旋转楼梯，通向2楼，右边是一片开阔的场地，有时候有一些小乐团过来演出，中午休息的时候还可以听一听小提琴。我们公司位于18层，每次在办公室里就能俯瞰整个街区，整条马路，车辆和人群看起来就像玩具一样小。</p><p>工资很高。我在这个公司的收入相比同期毕业的同学们高出一大截，一毕业就有这个收入我很满足，基本实现了日常购物自由。虽然公司待遇好，但是整体的需求并不多。整个公司的工作节奏很慢，不用加班。领导多次强调：工作做的快没有用，最重要的是质量要高。所以每次新来一个需求时，我们不用担心需要多久的时间完成，而是考虑如何高质量的完成它，需求估时一般只要不是很离谱多久领导都会同意。</p><p>每天来公司之前，先点一杯星巴克送到楼下，虽然公司提供咖啡机，但是我嫌公司的咖啡难喝，还要手动调制。等来到工位上，先打开一些网站浏览一下最近的新闻，看看有无国际大事发生，再看看一些论坛里不同的网友在那里吵架，虽然我不参与他们，但是看他们在那为了一个观点吵还是挺有意思的，有时候也会逛逛京东，逛逛淘宝，看看有什么好看的衣服或者有没有喜欢的键盘打折了。就这样逛了两个多小时，一上午的时间很快就过去了，到了中午吃饭的时间。</p><p>中午有两个小时，一般和同事们探探店，找一个新出的饭馆尝尝味道或者走路两三公里去大牌一点的快餐店。不管价格贵不贵，只要好吃就行。吃完饭，就是睡午觉的时间了。虽然公司规定了2点左右开始上班，但有时候太困了，一觉睡到三点多也是常有的事。第一次睡到三点多，心里有点慌，是那种惊醒的感觉，看在周围同事都在认真工作，有些害怕。但看到领导没有再说什么，渐渐的胆子变大了。</p><p>下午的时间比较长，睡醒后去公司的冰箱里找一个喜欢的饮料，美滋滋的来上一口，边喝边逛一下数码论坛。这时候开始工作，一直到下班，有充足的时间把今天的任务都完成了。</p><p>这个公司从来都不加班，下班时间领导都急匆匆的走了，大家看到领导都那么早，自然也不会有人留下来加班了。有时候6,7个同事会组一个局，找一个附近的菜馆，定个包间，在里面喝喝酒，吹吹牛。如果还有兴致，那在吃完饭后找一个ktv，大家一起唱唱歌。如果没什么事我就早点回家，在steam上找个单机游戏，一玩就是玩几个小时，有时候玩到凌晨两三点。反正第二天工作又不忙，在工位上小小眯一会也是可以的。</p><p>这种悠闲的工作和生活持续了两三年，如果没有意外发生，我觉得我的人生就会一直这样过下去了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;毕业没多久，我就在上海找了一份很好的工作。看朋友圈动态有的同学还在为生计走南闯北，四处奔波时，我已经很稳定了。有多好呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环境很好。公司位于市中心的一处高档的写字楼里。大楼很气魄，有三个门，左右两边各是手推玻璃门，中间是大旋转门。我每次进出都走旋转门，尽管一直</summary>
      
    
    
    
    <category term="小说/失业进厂打工" scheme="http://hekouwangyutian.com/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E5%A4%B1%E4%B8%9A%E8%BF%9B%E5%8E%82%E6%89%93%E5%B7%A5/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
